### Question
Bagaimana cara index bekerja pada sebuah database?

### Answer
Indexing pada database ialah mempercepat proses pencarian (query) data. Databse yang tidak di lengkapi dengan index akan menurunkan performa database itu sendiri yang dimana saat pencarian data akan banyak sekali memakan resource dari CPU.